民女團隊辦展覽：我哋打不死

民女團隊辦展覽：我哋打不死

節錄

民主女神像上半身以3D打印技術修復展出，用手撐天花板的姿態寓意抵抗北京壓力。

反送中運動中，抗爭圖騰湧現，Pepe蛙、連狗、連豬，還有香港民主女神像（民女）。民女於去年8月出自一眾連登討論區網民集體創作，後來眾籌製作成4米高巨型雕塑「出席」多場集會活動；10月完成「登上」獅子山壯舉，甚至多番在外媒鎂光燈下亮相。今年5月底，民女團隊在深水埗一間cafe二樓舉行了一場主題展覽，發言人Flash指，和理非集會多個月來被警方打壓，令民女無法出動，團隊惟有透過展覽激勵同路人，同時以商業方式營運，將收益支援抗爭者。

展覽以香港民主女神像為主題，名為「我哋仲未__ __展」，橫線上填寫甚麼？全由參觀者決定，人們紛紛用便利貼寫上不同字眼：屈服、沉寂、放棄……踏上cafe二樓，就見到約2米高的全白色民女上半身佔據近半個展場，雕像一手撐住天花板，「想講香港人一直撐住由上面、北方而嚟嘅政府壓力、打壓」，Flash說。

回想去年10月，團隊曾出動幾十人將民女合力抬上獅子山，但不消半日便遭人破壞和塗污，這次展出將上次被................好，我哋都係唔會死，會返嚟，再出聲同你死過，呢個係象徵意義，希望參觀者睇到有所鼓舞。」

Flash設計的展板告訴參觀者民女像登上獅子山過程。

團隊邀請何兆基、Afterworkshop等多位本地藝術家創作民女像，拍賣收益扣除成本捐予612人道基金。

商業營運助持久

相關新聞：藝術教授黃照達：鼓動人心兼療癒

訪問當日不是公眾假期，但排隊入場的參觀者仍擠滿大門。曾否擔心設展會遭建制人士騷擾？Flash稱不太擔心，......................你張牌，唔知啦」，由於團隊本來想將民女下半身復修，並放置在cafe一樓，最終因為不想影響場主，只在二樓放置大型展品。

「民女只係一個工具，佢唔係一個終極目標，係我哋未爭取到要做嘅嘢，就要利用佢做啲好爆嘅嘢，例如上獅子山，................作了多個迷你版女神像，讓人帶去全球各地，甚至北京天安門廣場上打卡。

本身也是設計師的Flash透露，團隊成員來自五湖四海和各行業，部份人長居海外，當中有任職消防員、醫護.....................本後收益將全數捐予612人道支援基金會等多個聲援抗爭者組織，「可能幾隻（藝術品）賣幾萬蚊，又幫到抗爭者打多一場官司」。

早在「黃色經濟圈」概念誕生前，團隊已決定以商業營運，將利潤聘請抗爭者，展覽中公佈相關數字，暫時已支出一百萬，支援超過260人，當中包括向20位抗爭者提供住屋、電腦用品等生活支援，另外聘請40名長期員工及200位臨時工，前者負責做3D打印、包裝，「有義賣點幫手派貨、跟貨車、自己揸車，好多嘢都可以貢獻到，都會教佢哋用3D printer、打磨」，而臨時工則主力包裝展覽中出售的產品，讓這場長期戰能持續下去。

每個人都盡力支持

推